<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>World on nicosommi</title>
    <link>http://nicosommi.github.com/categories/world/</link>
    <description>Recent content in World on nicosommi</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-AR</language>
    <lastBuildDate>Sat, 21 Jun 2014 19:12:03 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://nicosommi.github.com/categories/world/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Mmmmm…. mozilla…</title>
      <link>http://nicosommi.github.com/index.php/2014/06/21/mmmmm-mozilla/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jun 2014 19:12:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://nicosommi.github.com/index.php/2014/06/21/mmmmm-mozilla/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Estos dias estuve leyendo sobre el alejamiento de &lt;a href=&#34;http://es.wikipedia.org/wiki/Brendan_Eich&#34; title=&#34;Brendan Eich&#34;&gt;Brendan Eich&lt;/a&gt; de Mozilla (noticia difundida en varios lugares por ejemplo &lt;a href=&#34;http://www.latimes.com/business/hiltzik/la-fi-mh-gay-marriage-20140404-story.html&#34; title=&#34;aca&#34;&gt;aca&lt;/a&gt;). En principio muy sorpresivo debido a que si bien es totalmente reprobable lo que hizo (dono dinero a un movimiento que iba en contra del matrimonio gay), su alejamiento por el apalancamiento de ese simple hecho es algo quizas exagerado. Es verdad, al ser el CEO de una fundacion con tanta influencia es normal quizas que sea objeto de numerosas criticas, sin embargo en el dia a dia uno escucha decir barbaridades a miles y miles de personas en todos los ambitos y mucho peores que este hecho, y ademas como menciona &lt;a href=&#34;http://www.csmonitor.com/USA/2014/0405/Mozilla-s-Brendan-Eich-and-gay-marriage-Intolerance-over-tolerance-video&#34; title=&#34;aca&#34;&gt;aca&lt;/a&gt; es casi comico tal intolerancia siendo que hasta Obama se opuso a esta ley en su momento. Pero &lt;strong&gt;supongamos que no fue exagerado y que Mozilla como fundacion se puso intachable en sus valores&lt;/strong&gt; (Eich renuncio, entre muchas otras cosas que sucedieron, porque otros empleados de Mozilla se lo pidieron encarecidamente). OK. Perfecto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora bien, luego de unos dias en los que de a poco me fui dando cuenta por interes personal de la gran influencia de Eich en Mozilla, me tope con un comentario de un usuario criticando a firefox por asociarse con Adobe para mostrar contenido protegido por DRM. El usuario comentaba con &lt;a href=&#34;https://fsf.org/news/fsf-condemns-partnership-between-mozilla-and-adobe-to-support-digital-restrictions-management&#34; title=&#34;este link&#34;&gt;este link&lt;/a&gt; en el que se anuncia que &lt;strong&gt;la Fundacion de Software Libre esta muy decepcionada porque Mozilla va en contra de los valores que la fundaron inicialmente&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tan facilmente no iba a cambiar de opinion con respecto a Mozilla sin antes chequear un poco. La palabra oficial de Mozilla se puede encontrar &lt;a href=&#34;https://blog.mozilla.org/blog/2014/05/14/drm-and-the-challenge-of-serving-users/&#34; title=&#34;aca&#34;&gt;aca&lt;/a&gt; y es muy logica ya que habla de la experiencia del usuario final, y la comparacion con otros browsers (???) y de que esto es opcional ya que uno puede usar firefox sin incluir DRM. Sin embargo, como siempre, la logica siempre puede respetarse incluso en absurdos, los fundamentos son muy importantes. En esta accion, &lt;strong&gt;Mozilla parece no ser tan intachable en sus valores&lt;/strong&gt;. Y trata de justificar la utilizacion de codigo cerrado con la utilizacion de un wrapper de codigo abierto (???).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego decidi por supuesto leer la opinion de Eich y encontre &lt;a href=&#34;https://brendaneich.com/2013/10/the-bridge-of-khazad-drm/&#34; title=&#34;esto&#34;&gt;esto&lt;/a&gt; que si bien es un poco viejo (de cuando Eich estaba en Mozilla), es muy util ya que muestra su oposicion a la implementacion de DRM y todo este tema y los diversos motivos. Entre otros motivos (&lt;strong&gt;como presiones de Hollywood, Google, Microsoft, etc&lt;/strong&gt;), estan por ejemplo &lt;a href=&#34;https://plus.google.com/app/basic/stream/z13qtnxhuojytbjbr04ci3cowrmtehsy324&#34; title=&#34;este&#34;&gt;este&lt;/a&gt; que nos habla que &lt;strong&gt;DRM, por cuestiones tecnicas, no sirve para proteger las copias de los videos sino que sirve para que los productores de contenido puedan apalancar sobre los fabricantes de dispositivos&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto me hizo sospechar de intereses economicos y encontre &lt;a href=&#34;http://www.redstate.com/2014/05/17/brendan-eich-removed-get-closed-source-drm-firefox/&#34; title=&#34;este&#34;&gt;este&lt;/a&gt; articulo que &lt;strong&gt;sugiere que la presion de Hollywood fue lo que realmente expulso a Eich de Mozilla&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un sabor amargo me quedo despues de todo esto. Por el futuro de firefox, por la carta que traduje hace poco.&lt;/p&gt;

&lt;dl&gt;
&lt;dt&gt;Esto no es un veredicto final, pero es verdad que la asociacion con Adobe para &amp;#8220;dar un beneficio al usuario&amp;#8221;, rompe los valores de la fundacion&amp;#8230; y es algo que no cierra, sobre todo porque el usuario siempre fue libre de usar chrome, ie, o instalar un plugin externo.&lt;/dt&gt;
&lt;/dl&gt;

&lt;p&gt;:/&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ahora seguire con Firefox porque sigue garantizando cierta privacidad&amp;#8230; pero en el futuro&amp;#8230; que navegador tenemos que usar? Depende ciertamente de lo que vaya sucediendo y de las decisiones estrategicas de la fundacion, pero &lt;strong&gt;esto ciertamente marca un precedente y Mozilla ahora no genera tanta confianza en su transparencia.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asusta pero es exitante – Traducción al español de la carta de Mark Surman de Mozilla (Scary, but exciting)</title>
      <link>http://nicosommi.github.com/index.php/2014/05/02/asusta-pero-es-exitante-traduccion-al-espanol-de-la-carta-de-mark-surman-de-mozilla-scary-but-exciting/</link>
      <pubDate>Fri, 02 May 2014 01:56:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://nicosommi.github.com/index.php/2014/05/02/asusta-pero-es-exitante-traduccion-al-espanol-de-la-carta-de-mark-surman-de-mozilla-scary-but-exciting/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoy recibí un mail lindo y prometedor y quisiera que los que hablan sólo español puedan también leerlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es de Mark Surman de Mozilla. Y dice:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&amp;#8220;Desde donde yo lo veo, el futuro luce exitante pero también asusta un poco.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primero lo que asusta (Que puedo decir? Soy muy precavido y prefiero terminar bien):&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora mismo internet preserva tu derecho a acceder a todo contenido legal y programas sin interferencia. Es lo mismo cual sea tu campo: mirar House of Cards, leer Wikipedia o construir un sitio web para tu nuevo negocio &amp;#8211; todo en el mismo término que todos los demás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto es lo que hace que la web sea lo que es hoy, un motor global de innovación y emprendedurismo. Probablemente escuchaste acerca de la &amp;#8220;neutralidad de la red&amp;#8221; (net neutrality). Estamos preocupados de que esto deje de ser así.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estoy preocupado acerca de esto en distintos niveles. El fin de la neutralidad de la red puede sentar un precedente para una internet crecientemente cerrada, controlada de manera centralizada y diseñada para servir a unos pocos en lugar de servir a muchos. Básicamente, todas esas cosas malas contra las que lucha Mozilla, siendo que fué creado para evitarlas. Desanima. Pero&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo exitante (Dije que íbamos a llegar acá):&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las cosas no están tan quietas como parecen &amp;#8211; y la verdad es, el futuro está en nuestras manos. No en &amp;#8220;nuestras&amp;#8221; como refiriéndome a nosotros en el staff de Mozilla. Con nosotros me refiero a vos, a mí, tus amigos y mis amigos, y todos los usuarios de la web del pasado, presente y del futuro. Tenemos que ponernos de pie por una Internet abierta. Por una web que es construida para el bien de la humanidad. Por una internet que nos enlaza para estar más cerca entre nosotros, en lugar de que unos empujen a otros afuera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y esta pelea empieza ahora mismo. En las próximas semanas y meses estamos lanzando una campaña de larga escala para atraer usuarios de todo el mudno para defender una web que sirve al bien público y no a unas pocas gigantes compañías. Para pelear y construir la web que queremos ver en el mundo. El primer paso es responder a una pregunta muy simple: Que tipo de web querés? Hacénoslo saber, y unite a los millones que están ayudando a formar el futuro del recurso público más grande del mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y si después de decirnos tu pequeño vistazo de tus esperanzas para la web (y ver que es lo que otros en el mundo tienen para decir), tenemos algo para darle forma a esa realidad &amp;#8211; la nueva actualización del navegador Firefox. No voy a entrar en detalles de porqué es maravilloso (aunque desearía poder hacerlo), pero he aquí es un pequeño vistazo: es más seguro, es más rápido, es más personalizable y luce realmente bien. Para ponerlo sencillo, el nuevo Firefox fué hecho con la misión de ponerte a vos primero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al final del día, la genial comunidad global Mozilla es la razón por la cual peleamos la pelea, resolvemos problemas difíciles y tomamos acciones importantes. Y mientras nuestra misión no cambie (y no lo hará), estamos haciendo paquetes más grandes y mejores para asegurarnos que nuestra comunidad es parte de nuestro crecimiento y parte de nuestro futuro. El nuevo Firefox es sólo el comienzo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sigue conectado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mark&amp;#8221;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://webwewant.mozilla.org/es/?utm_source=newsletter&amp;amp;utm_medium=newsletter&amp;amp;utm_content=foundationemail&amp;amp;utm_campaign=glow2014&#34;&gt;Para más información sobre Firefox click aquí.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Texto Original&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;#8220;From where I&amp;#8217;m sitting, the future looks exciting, but also a bit scary.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;First, the scary (What can I say? I&amp;#8217;m a worrier, and I&amp;#8217;d rather end on the high note.):&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Right now the internet preserves your right to access all lawful content and software without interference. It is an equal playing field: you can watch House of Cards, read Wikipedia or build a website for your new business — all on the same terms as everybody else.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This is what has made the web what it is today, a global engine for innovation and entrepreneurship. You&amp;#8217;ve probably heard about it as &amp;#8220;net neutrality.&amp;#8221; We&amp;#8217;re worried it&amp;#8217;s about to go away.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I&amp;#8217;m worried about this on a number of levels. The end of net neutrality could set a precedent for an internet that is increasingly closed, centrally controlled and designed to serve the few instead of the many. Basically, all of the bad things Mozilla was built to fight. It&amp;#8217;s discouraging. But&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The exciting (I told you we&amp;#8217;d get there):&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Things are not quite as bleak as they seem — and the truth is, the future is up to us. Not &amp;#8220;us&amp;#8221; as in Mozilla staff. &amp;#8220;Us&amp;#8221; as in you, and me, and your friends and my friends, and all web users past, present and future. We have to stand up for the open internet. For a web that is built for the good of humanity. For a web that ties us closer together, rather than one that pushes us further apart.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;And that fight starts right now. In the next few weeks and months we are launching a large-scale campaign to engage users worldwide to defend a web that serves the public good, not a few giant companies. To fight for and build the kind of web we want to see in the world. The first step is to answer one simple question:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;What kind of web do you want? Let us know, and then join the millions who are helping shape the future of the world&amp;#8217;s largest public resource.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;And after you&amp;#8217;ve given us a little insight into your hopes for the web (and seen what others around the world have to say), we&amp;#8217;ve got something to help shape that reality — the newest update to the Firefox browser. I won&amp;#8217;t go into all the details as to why it&amp;#8217;s awesome (though I wish I could), but here&amp;#8217;s the upshot: it&amp;#8217;s more secure, it&amp;#8217;s faster, it&amp;#8217;s more customizable and it&amp;#8217;s also really good-looking. Simply put, the new Firefox was made with a mission to put you first.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;At the end of that day, Mozilla&amp;#8217;s amazing global community is the reason we fight the fight, solve difficult problems and take important actions. And while our mission has not (and will not) change, we&amp;#8217;re making bigger and better plans to make sure our community is part of our growth, and part of our future. The new Firefox is just the beginning.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stay tuned,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mark&amp;#8221;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Cualquier sugerencia sobre la traducción nicosommi@gmail.com&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>